林鄭： 如果唔符合嗰幾個要求就唔準戴口罩

第一我解釋吓戴口罩個問題： 個現實係，宜家全球係採購緊呢啲防疫嘅裝備物資，主要係口罩缺乏得好緊要，其實其他保護衣，甚至係消毒液都係好緊絀，我哋集中講口罩佩戴，由於全球供應緊張，我哋喺全球包括內地嘅採購亦都唔係好成功，因為大家都爭緊，咁所以我哋必須要好謹慎去使用呢啲口罩。

參考世界衛生組織1月29號發出嘅指引，同埋其他地方就住佩戴口罩嘅安排，以至到我哋自己內部嘅意見呢，我哋認為係有空間可以壓縮我哋宜家佩戴口罩嘅做法，咁所以好似我尋日應該都透露咗我哋必須要帶頭做，作為特區政府呢，我哋係內部發出左指引，要求所有部門要按照指引裏面嘅基準嚟佩戴口罩，基本上嚟講，你病啦，你唔想因為咳嗽，或者其他表現影響到人，第二呢，你係做緊前線嘅服務，例如係一啲櫃檯嘅服務會接觸好多人啦，第三就係可能你要去好多人密集嘅地方，但係第三嘅情況已經好少，因為大部份嘅活動已經取消晒，咁呢個唔係講緊醫護人員，因為我頭先講過優先嘅係醫護人員。如果佢係醫護人員，或者做安老院舍嘅服務員，呢個係屬於優先類別，頭先嗰啲係比其他部門，當然包括係運作上嘅需要，無論係櫃檯，定係要接觸嗰啲人，個目的係將我哋宜家擁有，或者將會係好艱難嘅情況之下購買到嘅口罩，盡量係比優先嘅人士使用，咁即係可以講係我哋係慳啲洗，嚟到去比醫護人員用。 咁所以我哋審視晒我哋每一位出席見大家，平時嘅官員，如果唔符合嗰幾個要求就唔準戴口罩，戴咗都要除翻落嚟